<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<attractions>
	<attraction id="1">
		<name>Aura Farm</name>
		<detail>สถานที่ท่องเที่ยวและแหล่งการเรียนรู้ เชิงเกษตรรูปแบบใหม่ ที่ครบวงจรแห่งเดียวในจังหวัดขอนแก่น ประกอบไปด้วยพื้นที่ 2 โซน คือ โซนการท่องเที่ยว และโซนศูนย์การเรียนรู้ เหมาะสมกับนักท่องเที่ยวทุกเพศทุกวัย ทั้งยังมีร้านอาหารขึ้นชื่อมากมาย เช่น ร้าน กิน เตี๋ยว กัน, ร้านทีโบน สเต๊ก, ร้านไก่ย่างบัวตอง, ร้านควอนตัม สเต๊กเฮาส์, ร้านขนมจีนบุฟเฟ่ต์, ร้าน Chummy Coffee และร้านโดนนม เป็นต้น </detail>
		<imageURL>https://www.reviewthaitravel.com/img/reviewthaitravel/reviewthaitravel_22018_05_09_16_40_26.jpg</imageURL>
		<comments>
			<comment id="1">
				<commentName>jassy</commentName>
				<commentDetail>บรรยากาศสวยมากเจ้าค่ะ</commentDetail>
				<commentDatetime>2017-11-06</commentDatetime>
			</comment>
			<comment id="2">
				<commentName>tan</commentName>
				<commentDetail>So , Beautiful</commentDetail>
				<commentDatetime>2017-11-07</commentDatetime>
			</comment>
			
		</comments>
	</attraction>
	<attraction id="2">
		<name>วัดทุ่งเศรษฐี </name>
		<detail>ตั้งอยู่ใน ตำบลพระลับ อำเภอเมือง จังหวัดขอนแก่น  มี “มหาเจดีย์รัตนะ” หรือ “มหาเจดีย์ศรีไตรโลกธาตุ”  ได้ถูกสร้างโดยความริเริ่มของหลวงตาอ๋อยหรือที่รู้จักกันในนาม “หลวงตาย่ามแดง” ท่านได้ชักชวนลูกหลานศิษยานุศิษย์ร่วมกันสร้างมหารัตนเจดีย์ฯแห่งนี้บนที่ดินแปลงหนึ่งของท่าน ความโดดเด่นของมหาเจดีย์ ที่รูปแบบการก่อสร้างที่สะท้อนถึงความเชื่อต่างๆ เป็นการผสมผสานกันอย่างลงตัวระหว่างองค์เจดีย์สำคัญทั้งสามโลก  คือ เจดีย์จุฬามณีบนสวรรค์ชั้นดาวดึงส์ นครเจดีย์ในนาคพิภพ และมหารัตนเจดีย์ศรีไตรโลกธาตุบนโลกมนุษย์ มาเยือนที่นี่แค่เพียงที่เดียวก็เหมือนกับว่าได้มาสักการะองค์เจดีย์ถึง  3 โลกเลยทีเดียว</detail>
		<imageURL>https://life.canon.co.th/upload/photo/68316/images/1506713902_ori.jpeg</imageURL>
		<comments>
			<comment id="1">
				<commentName>jai jai</commentName>
				<commentDetail>Surprising</commentDetail>
				<commentDatetime>2017-11-06</commentDatetime>
			</comment>
			<comment id="2">
				<commentName>tean</commentName>
				<commentDetail>The ultimate</commentDetail>
				<commentDatetime>2017-11-06</commentDatetime>
			</comment>
			<comment id="3">
				<commentName>tun</commentName>
				<commentDetail>Want to go</commentDetail>
				<commentDatetime>2017-11-06</commentDatetime>
			</comment>
		</comments>
	</attraction>
	<attraction id="3">
		<name>จุดชมวิวหินช้างสี  </name>
		<detail>ตตั้งอยู่ห่างจากตัวเมืองขอนแก่นประมาณ 60 กม. ในพื้นที่การดูแลของอุทยานแห่งชาติน้ำพอง ห่างจากที่ทำการอุทยานฯ  25 กิโลเมตร โดยตั้งอยู่ในพื้นที่คนละโซนกัน ดังนั้นเพื่อให้ง่ายกับการเดินทางแนะนำให้ตั้ง google maps ว่า”จุดชมวิวหินช้างสี” เพราะถ้าใส่ชื่อ อุทยานแห่งชาติน้ำพองจะต้องขับรถอ้อมไปอีก  สำหรับเส้นทางไปจนถึงจุดชมวิวเป็นถนนลาดยางตลอดเส้นทางเรียกได้ว่าค่อนข้างสะดวกสบาย เมื่อมาถึงจุดชมวิว ชำระค่าบริการเข้าอุทยานตามปกติจากนั้นขับรถเข้าไปยังทางเดินเข้ายังจุดชมวิว จะเห็นป้ายชื่อ unseen ทะเลหินช้างสี ให้จอดรถบริเวณนี้ จากนั้นเดินเท้าเข้าไปประมาณ 300 เมตร  ก็จะได้พบกับลานกว้างที่เต็มไปด้วยประติมากรรมหินรูปทรงต่าง ๆ  ใหญ่โตมาก  ช่วงเวลาที่แนะนำควรมาเที่ยวในช่วงบ่ายแก่ๆ เพราะจะได้ชมบรรยากาศของแสงสียามเย็นของพระอาทิตย์ที่กำลังลาลับขอบฟ้า</detail>
		<imageURL>https://img.wongnai.com/p/1968x0/2018/11/02/8c3fc2daf2724793975944b150775c01.jpg</imageURL>
		<comments>
			<comment id="1">
				<commentName>nat jung</commentName>
				<commentDetail>I have to go</commentDetail>
				<commentDatetime>2017-11-06</commentDatetime>
			</comment>
			<comment id="2">
				<commentName>any</commentName>
				<commentDetail>To go with the girlfriend</commentDetail>
				<commentDatetime>2017-11-06</commentDatetime>
			</comment>
			<comment id="3">
				<commentName>un dok</commentName>
				<commentDetail>We are lonely</commentDetail>
				<commentDatetime>2017-11-06</commentDatetime>
			</comment>
		</comments>
	</attraction>
	<attraction id="4">
		<name>เขื่อนอุบลรัตน์  </name>
		<detail>เขื่อนอุบลรัตน์ เนื่องจากสร้างข้ามแม่น้ำพองโดยปิดกั้นลำน้ำพองตรงบริเวณช่องเขาที่เป็นแนวต่อระหว่างเทือกเขาภูเก้าและภูพานคำ การก่อสร้างเริ่มเมื่อปี พ.ศ. 2507 แล้วเสร็จปี พ.ศ. 2509 พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวฯ และสมเด็จพระนางเจ้าฯพระบรมราชินีนาถ พร้อมด้วยสมเด็จพระเจ้าลูกเธอเจ้าฟ้าอุบลรัตน์ราชกัญญาฯ ได้เสด็จไปทรงทำพิธีเปิดเขื่อนเมื่อวันที่ 14 มีนาคม 2509 </detail>
		<imageURL>https://img.wongnai.com/p/1968x0/2018/09/07/a757ee8451c24008aa6b8ae0d7c4d277.jpg</imageURL>
		<comments>
			<comment id="1">
				<commentName>nat jung</commentName>
				<commentDetail>I have to go</commentDetail>
				<commentDatetime>2017-11-06</commentDatetime>
			</comment>
			<comment id="2">
				<commentName>any</commentName>
				<commentDetail>To go with the girlfriend</commentDetail>
				<commentDatetime>2017-11-06</commentDatetime>
			</comment>
		</comments>
	</attraction>
	<attraction id="5">
		<name>อุทยานแห่งชาติภูผาม่าน  </name>
		<detail>สายแคมป์ปิงต้องที่นี่เลยค่ะ ที่เที่ยวขอนแก่นสุดฮอตอย่าง “อุทยานแห่งชาติภูผาม่าน” ภูเขาสูงรูปสี่เหลี่ยมผืนผ้า ทำให้เวลามองจากไกล ๆ จะเห็นเป็นรูปผ้าม่าน ยิ่งฤดูหนาว อากาศดีแบบไม่ไปต้องไกลถึงภาคเหนือกันเลย บริเวณใกล้กับภูผาม่านก็จะมีถ้ำหินงอกหินย้อยให้ไปชมพร้อมกับถ่ายรูปอวดเพื่อน ๆ ได้อีกด้วยเด้อ </detail>
		<imageURL>https://img.wongnai.com/p/432x432/2018/06/11/9e6b17c14486457bb5bfa56fe87aa0d0.jpg</imageURL>
		<comments>
			<comment id="1">
				<commentName>soda</commentName>
				<commentDetail>wow wow wow</commentDetail>
				<commentDatetime>2017-11-06</commentDatetime>
			</comment>
			<comment id="2">
				<commentName>tany</commentName>
				<commentDetail>go go go go !!!!!!!!</commentDetail>
				<commentDatetime>2017-11-06</commentDatetime>
			</comment>
		</comments>
	</attraction>
	<attraction id="6">
		<name>บึงแก่นนคร</name>
		<detail>ถ้าหากใครมีเวลาไม่มาก บีงแก่นนคร ถือเป็นที่เที่ยวขอนแก่นที่ไปมาง่ายสะดวกสุด ๆ เลยค่ะ เพราะตั้งอยู่ในตัวเมืองขอนแก่น เป็นสถานที่ที่พักผ่อนหย่อนใจ ออกกำลังกาย ชมวิวริมบึงได้ในที่เดียว แถมยังมีร้านอาหารร้านเด็ดตั้งอยู่รอบบึงอีกมากมายด้วยค่ะ</detail>
		<imageURL>https://img.wongnai.com/p/1968x0/2018/06/11/61498298aef5473f98a73b155572f56c.jpg</imageURL>
		<comments>
			<comment id="1">
				<commentName>soda ZAZA</commentName>
				<commentDetail>wow wow wow ohhh</commentDetail>
				<commentDatetime>2017-11-06</commentDatetime>
			</comment>
			<comment id="2">
				<commentName>bye</commentName>
				<commentDetail>go go go go !!!!!!!!</commentDetail>
				<commentDatetime>2017-11-06</commentDatetime>
			</comment>
		</comments>
	</attraction>
</attractions>
